[急救人入]野餐急救檢討

(重po version)
利申返，純粹想拋𥖁引玉，引起討論。希望大家幫推！希望喺嚟緊夢境做得更好！
我見到，而又值得討論嘅狀況，有三個方面:

一、溝通合作
第一，錯call/搶case。
我覺得原因有二: 手勢傳遞不清同大家互相不信任。
十字手勢代表到太多嘢，會否呼籲分開急救物資同急救人員嘅手勢？
第二，駐站與游擊。我諗以我所見，定位有點不清，駐站嘅想岀去幫手，游擊嘅有機會帶入站處理，邊啲情況係邊個做，建議IC一早傾一傾個分界區域。

二、物資/傷勢處理
(i)有乜物資係需要呼籲捐去急救站？
比較想講毛巾、m巾、ventolin。
個人認為毛巾係需要，發現好多站都係有ice pack冇毛巾，直接敷應該唔太好，有機會過凍。有毛巾就可以用濕毛巾隔一隔，做扭傷嘅case仲可以有compression嘅效果。

m巾方面，主於用於大量岀血，收m巾唔係唔得，不過係無菌敷料充足既情況下，佢既用途就細左。如果要捐，可以呼籲先捐比高危地方嘅first aid站先(順序大約係:煲底➡中信/添美/夏慤➡添馬公園➡海富)。
*以71立法會事件為例
簡單d講，就係去哂hot/warm zone先。咁先減少到浪費情況。

Ventolin嚟講，我覺得唔好再收了。實際上，first aider唔應該亂用藥。
原因: 本身無病歷，first aider無用藥資格，不能確定有無對ventolin敏感。
當然，有專業資格嘅MO/RN評估後，認為可以用嘅都可以。
結論係:始終應用性不高，有資格嘅就自備吧，但呼籲去捐，就不了。

(ii)蒸餾水/生理鹽水(簡稱NS)/消毒藥水嘅應用
個人認為決定因素有:
第一，受傷位置。以洗眼為例，洗眼絕對唔會用消毒藥水。
第二，傷口狀況。好深既傷口就最好用NS。正常傷口黎講，三款都可以，因為有研究顯示，水/NS/消毒藥水只要份量足，減低感染既效果其實無咩分別。
• 絕對唔可以用飲過既水洗傷口

(iii)嬰兒洗頭水？
胡椒噴霧係油性，而洗頭水解油，再加上嬰兒配方，不澀眼，所以理論上可用於眼中椒嘅人。但我覺得，前線如果覺得work嘅人，就自備吧，急救上我地用返鹽水就足夠了。

(iv)處理嘅細節
當處理patient時(尤其女生)，好應該顧及一下佢嘅主觀感受同私隱。我只希望呼籲日後做case時:
第一，如果有女first aider在場時，女patient盡量交比佢地
第二，盡可能保障病人私隱，可能做野其間搵人幫手遮一遮都得。

三、標誌嘅運用
個人認為，綠十字好過紅十字。
———————————————————————
幫埋隔離post推
[置頂] 人人都可以學急救知識

———————————————————————

大家可以幫手諗埋呼籲21號收咩急救物資，收集完意見，我再會喺tg求各大谷主幫傳！

***** : 蒸餾水 (洗傷口同飲都得)
**** ： 生理鹽水，敷料，ice pack
*** ： 消毒藥水，m巾
*為需求程度

推

人人都可以自救
執多少少落袋到 仆親都可以用
按需要而執

人人都帶住少少野都好

麻煩大家幫推

［整合post]黑警有旗手 我哋都有旗手 麻煩各位可以自製

當中包括急救中白旗

之前del咗 tg ac無哂d谷同contact
單獨First aid幾乎次次打游擊想join team都被拒
得極少數肯一齊做，多數都係搵番同樣係單獨嘅FA組
乜真係咁信唔過咩

反而上次同friend一齊去 兩個r入team都可以
我諗未必信唔過你 可能係佢地太多人了
所以唔洗灰
btw你想入返tg谷嘅 我都可以幫你 我自己都有入一個

我冇嘢講

push

同求tg group
之前發夢都係即場join, 今次想做多d

利申：RN x2 +/-MO x1可幫手

我無嘢講

721推土機出動
================
堅守五大訴求 勿分化勿指責
齊上齊落
建議大家自備物資 做流動物資站
頭盔 眼罩 口罩 毛巾 是啤衫
我無嘢講 我要見律師

我入嗰個谷原來轉咗pri，所以我都唔太敢成日煩谷主，叫佢加你地入去。
一係所有想發夢岀去做，而又未有人陪嘅話，就tg搵我吧。

Push

pushhhh

麻煩晒ching
另外，想問下暫時有冇FA 試過比狗仔咬親？

請問，如果只具備急救牌，足唔足以入first aid team?

我暫時無

怕大家其實冇做過....唔知信唔信得過....

急救牌考咗，代表你識基本處理，我覺得可以岀嚟跟隊幫下手。
但岀到嚟做之前，問下自己: 處理唔到d咩/有信心處理咩程度嘅傷者？
唔識做唔緊要，唔好勉強就ok，比你隊友幫你。

萬變不離其宗: DRABC，兄弟記得自身安全都唔好忽略！

唔好咁啦，我真係無條件相信在場任何一個人㗎

其實都係。畢竟水平高低，並不能單靠張cert睇到岀嚟。
所以上次我入隊，IC都問過下我底子。

我會見你有cert就信你！經驗依家嘢，儲㗎啫。
我見個patient stable，比得cert holder做嘅話，都比佢做。日後忙起上嚟，多個人幫手已經好好！

點 contact 你?

雖然小妹睇唔明 但推

#23

我係一個無入fa谷的fa...無入任何fa 谷都真係好靠自己
返金鐘我知可以去邊搵fa 大隊join
但上4次唔同區時我都只係拍住自己fd 兩個行孖咇咩曬用得著嘅急救用品係身以防萬一...咁樣身份上仲可以更靈活（做開fa 會明的）但同時發現好多時話要fa 跑到去周圍都有不同gp 嘅fa 果刻真心覺得自己廢廢地

但fa 站真心要諗下ic 年齡（利申：唔係歧視）但1/7一話可能舉黑旗時要未夠18同啱啱夠18嘅先走...結果全陪ic 走散...成個站散左...但唔係舉黑𣄃先最需要fa 站咩？

紅十字唔可以隨便用，綠十字就可以for所有first aid post/first aider用

實際上做CPR

已經係好危急

有無面罩已經唔重要 ， 無得驚同對方口對口接觸

個面罩其實都係建議上急救堂吹公仔先用

最緊要係救到人

7.21. 見！

對唔住我只會落地成盒
但會盡量做外賣妹

推 721港島見

721 和理非都要Full Gear

口號小提議：

1.撤回修例
2.釋放義士
3.追究警隊濫權
4.反西環治港
5.我要雙普選

有俾人知你真正訴求，
正經少少唔該

我自己覺得站都幾多，但的確要set後少少，太過前亦並非好事。比較前嗰d站，可以岀2-3隊人去再前d幫手，但要事先傾好幾時要撒同埋戴重裝，保護返自身安全。勇，係無錯，但First aider勇得嚟都要有個譜我覺得。

打游擊方面，
最好每team都有walkie，可以同其他post合作溝通。同埋要諗下，點樣準確報需要急救嘅位置，例如傷者周圍既人要揮把閂埋嘅遮。
每隊我覺得最少三個人！

不敢苟同呢
面罩可以保護個人安全，還記得DRABC嘅D嘛？
買返個扣喺鎖匙扣/背囊啦ching，唔貴㗎！
淨搓唔比氣，都要記得做夠3個cycle換人，以確保質素。

tg tag 唔到你....

唔理衝唔衝 21去金鐘

唔理衝唔衝 21去金鐘

唔理衝唔衝 21去金鐘

一定要人 一定要幫 一定要去 各位努力！

Spread it!

推到奶媽入嚟討論

agger

sor 自膠咗

民陣遊行不如由金鐘行返落銅鑼灣

推喇

平平地有個cpr mask 都好過無，有錢買埋pocket bvm都仲得

我自己都會帶返個face shield
前排睇過下BVM，不過最後我個銀包叫我收皮

野餐唔帶鯡魚罐頭餵狗？

野餐裝備重點po 幫推pls
【遊戲更新：終極裝備攻略】我在香城Online 2.0 等你～～

民陣遊行不如由金鐘行返落銅鑼灣

[長期置頂][精簡篇]裝備及防火須知

[721 廣傳] 兄弟爬山 對抗暴徒 物資採購攻略 - Decathlon

唔用NS洗傷口，想傷者痛到休克

消毒藥水先最有用，唔止FIRST AIM用到

唔係好同意 急救黎講快+ 有效最重要
清水成本最低 亦都好高效率

可以睇番研究:
Tap water as a wound cleansing agent in accident and emergency

外國連A&E 都試過用清水去洗trauma case 證明清水係可以用既

痛呢樣野係比較後既考慮 最主要係infection 同healing 既考慮

臨床方面唔覺用水痛d 不過大型創傷既共識都係用NS

比多篇近期少少既review大家睇:
Is water effective for wound cleansing?
)00616-6/fulltext#/article/S0196-0644(12)00616-6/fulltext
重點:
“This systematic review found tap water to be as effective as other solutions in wound cleansing. In fact, tap water demonstrated a significant reduction in infection rates for acute adult wounds. Other water preparations, distilled or cooled boiled water, were also as effective as saline solution.”

*btw 大家記得洗完印番乾個傷口避免細菌滋生

平時乾燥比紙割損左，之後洗手都痛到仆街啦喎

係唔係洗完之後用M巾印

Ventolin嚟講我有樣野想補充
兵荒馬亂時用我覺得唔好理有無經醫生assess了
但有樣野好重要要提大家
Ventolin係會擴張氣管
如果當時啲煙未散，你擴張氣管只會吸入更多煙
所以一定係去到有新鮮空氣嘅地方先用
千奇唔好噴完兩野就以為自己係rambo咁衝去前線聞煙

同意
First aid嚟講用清水係最cost-effective

help pish

痛到仆街係因為乾燥啫，濕度低仆親都特別痛 ，我個人覺得唔太關用咩洗事。

至於m巾印乾去。。。我無嘢講了ching
因為一開頭收m巾係for大量岀血，印乾嘅話，我會用返敷料(好似simple dressing之後咁)

721見 香港人加油

我自己真係唔會用
因為我覺得，之前無用嘅時候都無事。依家收ventolin，唔多唔少都關之前哮喘嗰件事。不過事實上，又係咪個個都需要用？我又覺得唔係。所以我先有: 有資格就自備一支傍身，無就算嘅依個主張。
大家想用，都阻止唔到大家，但要小心用呀巴絲們！

Btw基於以上觀點，我對呼籲買ventolin依一件事有所保留。唔知大家點睇呢？

我冇野講 我有權唔解鎖 我要搵律師 (背定律師電話) 我唔簽任何文件 我唔信任何警察 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要睇你委任證同編號 你唔好凶我 我會投訴你

我都明啊 其實都已經好多first aid post
咁既情況除左睇下有無group 收 一係自己做人群之餘睇下附近有無咩突發既野需要 急救從來都係呢個角色
你咁岩係隔離就做啦 衝到埋去有人睇住係好事 傷者得到救援
但唔好狼來了啦 都可以去睇睇先 你過到去做少少即時處理再等一team 人到都得

各位巴打絲打，我已經開咗個新telegram谷，供大家搵隊友。

入谷後，請先睇咗pinned message先，辛苦各位！

721 去金鐘

做first aid都真係有一定危險性，所以建議多d人一齊岀，就係咁解。
表示較prefer先保護自身同teammate安全。

幫你推

721金鐘見

讀過急救班可否簡單幫手,無經驗的

我唔知你嗰個係咩班
不過最起碼都上最基本嘅30個鐘SFA
有牌喇，咁先有岀嚟幫手嘅最低門檻吖
加油呀ching

有張紅十字急救證.

唔洗一定入fa post，隨身帶備 見到幫住手拖到fa team到場都好，人手雖然多 但地方更大，有時佢地接到call都冇咁快到

咁可以啦！歡迎到#93睇睇！

對呀！
表示上次71遊行，有人暈暈地，紅會first aid post嘅人又未到，我都同frd做住先。
可見周邊有first aider係重要的，有時能夠大大提升處理速度！

唔好意思，少用tg, 請問個pinned msg 係邊度睇

冇記錯紅十字係唔可以亂用
First aid大隊只可以用綠十字

係，好多人都無留意依樣嘢。
國際認可嘅急救標誌為綠十字。

其實唔嚴重...倒啲檸檬汁/醋聞都有效...唔係醫生真係唔好亂咁比氣人吸

對呀
不過真心唔知檸檬汁同醋係得，長知識了

經常發生...不用灰心

因吸淚彈...而唔嚴重嘅咳/喘氣...酸性有助中和

反而想問急救牌過晒期仲可唔可以幫手？ 發夢有時會有物資但無人

過期睇呢個post 😂

[置頂] 人人都可以學急救知識

多謝指教！

唔好再買退熱貼唔該
退熱貼係完全無辦法幫人體降溫
反而會阻礙皮膚排汗同散熱

(iv) 唔好有性別偏差
男女都有私隱問題
直接用同性照顧好好多
成team 人要有男有女

講得啱係我尤其想提女patient啫

唔太熟識 不過見普通fa都係教用水散熱多

自己有牌不過過咗期
我拎我個first aid kit俾你地用算啦

Pish

警告：正經post不斷沉底

而家文獻都講齋猜都唔大影響
個場咁混亂
萬一arrest 搵到AED + 送走先係唯一辦法

建議下次搵埋AED 位置

萬一要用都唔洗盲中中

最緊要有circulation
不過建議有心既巴絲帶定mask for吹氣

幫推

太多人執著生理鹽水

721見 香港人加！

兄弟，辛苦喇！

對。
相信再上一層都係講緊美國心臟協會嗰個，我都有睇，所以我覺得有架餐先比氣，無就淨搓算。

其實係。但無可否認，NS應用性都高。

講得啱，無得做先值得開心，要用嘅時候就責無旁貸走岀嚟幫手！

721 港島見

五大訴求 缺一不可

721見
去既人至少一人帶一個頭盔同護目鏡
唔用就比前線！頭盔入夜好難買！
保護自己保護身邊既人
黑衫

721見!!!!

721見

721見呀!!!

醫護推一推 當然最好用唔著

尋狗

尋廢老

有片有download Link]蘆葦蔥暗地表示藍白衫克警係暴徒

721見 香港人加油！

有一樣嘢好重要
去野餐定行街都好
可以的話唔好剩係嗌「急救」
有時附近未必即時有常駐first aider
但可能野餐人士中有醫護嘅都會想幫手
但你剩係叫「急救」
咁究竟係擦傷撞傷呀？定有人暈咗？
況且就算係傳話都可以傳得有效率d

無NS 咪用消毒藥水囉
一pack hibitane 都係廿零蚊
起碼有十幾包
屈臣氏萬寧有

半夜三更一定要推

我無野講

721

「緊急救命」
用呢個Code

push 721

記住有傷者就大叫咩傷

求求大家幫推

pish

推 終於有真係識

好重要...推...721 見

我都想出分力

<!--start right-->大家加油<!--end right-->

會唔會有護士巴絲組隊team
分佈喺遊行隊伍唔同位置

可以及時處理遊行人士不適嘅情況

利申
有 bls 同 acls

兄弟爬山 各自努力
不割蓆 不篤灰 不分化 不捉鬼

五大訴求
一、正式撤回修例
二、取消暴動定性
三、撤銷所有抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會
五、立即實行真正雙普選

721見!

[721公測]香城online 小建議

人手推番有用post

又夠鐘推post 啦，三毛全部同我死撚開DLLM

721 見

少經驗 只有 St John afa 想出多一力幫大家手

樓主係咪有FA group

727 都好需要人，唔知貴組當日是否有意幫手

[member]

你地對唔對得住攬炒巴
未like未subscribe未follow未retweet既快D幫幫手

Facebook:

Twitter:

Instagram:

YouTube:

有fd住英國既話請叫埋佢地幫手簽petition

我想講嘅係，班狗係認唔到綠十字，所以最好用紅十字

係呀，認住紅十字嚟打添

綠十字佢直頭認都唔認照扑

新填地街華泰行有急救反光背心現貨賣。

想問下，D 狗會唔會為難急救員？包括完事後查身份證之類。

想幫手做急救，可以點入谷？

光復香港 時代革命

請問受唔受中醫入谷？有first aid牌但過咗期

請醫護入去聯署

有註冊護士星期日晚俾狗咬
告暴動罪
各位FA小心

hi巴打

巴打入我入谷

唔好意思 我地暫停收人

遲咗

fa牌想入

件馬甲係邊買 利申：做緊 自己單拖

人工呼吸mask係邊買到？

Pm你？

以前毅成有 而家唔肯定

想問下邊度比較多fa野賣？
手頭上基本上都係trauma kit,
quikclot, Israel dressing個類野

FA用品？定係FA裝備？

推 其他手足幫手答

唔記得咗覆
用品，cold pack, gauze之類
我係想一條街買得晒

我係個有first aid牌ge膽小鬼
發夢都唔係太敢去好前
但經過今日之後見到好多野
好想出番分力
如果我只係係後勤支援 會唔會有得考慮？
有無人都好似我甘 好想去幫人 但好驚？
有無人會join我？ 點做先可以安全又可以幫到人？

利申：細粒女仔

我見就算後排都有人需要急救
當前排救完之後 佢地就會退後去避 唔會留係前面
同埋前面就算有first aider幫左手 佢地退番後果時都需要人幫

咁又係
加上人好似唔太多
有時要跑好遠先去到，體力消耗得好快
多個人點都比較好，就算係最低限度支援

係啊 夢見好唔夠FA 幾個FA一有事就老遠甘跑去先得

另外見佢地好似全部都兩三個人
其中仲有人拎walkie咁
好似好大班人咁